[中醫藥推廣--第二回 玉石部]

慈石

味辛寒。主治周痹風濕，支節中痛，不可持物，洗洗酸痛，除大熱煩滿及耳聾。一名玄石。生山谷。

治子宮不收，痛不可忍：慈石酒浸，煆、研末，米糊丸梧子大。每臥時滑石湯下四十丸，次早用磁石散，米湯服二錢。散用磁石(酒浸)半兩，鐵粉（鐵落）二錢半，當歸五錢，為末。

。
。
。
。
。
。
。
。
。

有請連登杏林聖手馬百良平安油分享

見有人講
不耻自推

真心誠意推動中醫發展